【網上熱話】麥當勞特選要求收窄，脆香雞翼不可要求「全翼」、「全膇」

【網上熱話】麥當勞特選要求收窄 脆香雞翼不可要求「全翼」、「全膇」 (18:38)
港聞
2017年12月29日 星期五

圖2之1 - （明報資料圖片/明報製圖）

圖2之2 - (FB圖片)

網上流傳麥當勞一份通告，指由本周三（27日）開始，顧客可特別要求的選擇收窄，以往包類的材料可選「加多」或「減少」，例如多菜或少酸瓜，但現在只可選擇「要」或「不要」；顧客現時再也不可選脆香雞翼要「全翼」或「全膇」；雪糕新地只可選「要」或「不要」花生或其他配料，而再不可揀選「加多」或「減少」。包類和新地的醬汁則可選「多醬」、「少醬」或「走醬」。

通告指，新的處理方法是因要「簡化產品製作流程及步驟」。不少網民對麥當勞的決定感到驚訝，指尚可理解不能加多配料，但對於不能「減少」，有網民直言：「減少都唔得？」亦有網民留言表示，現在才知道原來點餐可以有特別的要求。

麥當勞回覆《明報》查詢，指公司不時「檢視並優化」食品製作流程和營運方式，但仍會「盡量配合」部分顧客對食品製作的個別要求，如走酸瓜、薯條走鹽、飲品少冰等，以切合不同顧客的喜好和需要，公司會繼續聆聽顧客意見，適時作出調整。

轉自明報新聞網

麥當勞叔叔：罷食囉

唔可以全翼真係影響最大

都仲有機會係假，希望唔係真啦

未食過全翼全膇

新晉垃圾五毛

啲野食都仲有機會係假

從福喜雞+年年加價事件就知
老麥根本唔撚驚你地

點貪法？
雞翼要全翼都叫貪?

優化？
我屌你老母啦

麻撚煩 cut晒就最岩
我食得m記都係趕時間 想快姐
成日多醬少醬走青瓜
薯條又走油走鹽
阻撚住晒

支持各位巴打得閒去order全翼餐
然後佢話冇得轉全翼
你再講成個餐cancel唔買啦

3翼1鎚唔該

真 早兩日買唔比全翼

港豬咪又係繼續食

我都未 買野食遇咗好既位搭D差既位架啦

到時出D優惠咪又仆到去食

嘈咪又係繼續食

搵多樣變$11又一堆窮撚狗衝

可樂走杯

有要求=貪到盡？
你隻支那手機打手邏輯有問題。

我實屌佢老母

買兩盒咪有全翼囉

就算老麥係雞翼上面淋屎淋尿
香港地一樣大把人排隊買黎食

我估佢個領導層都係呢句
老麥驚閪你地班“低端人口”咩

都變撚左中資 用蝗語就啱架啦

有冇搞錯 咁點算啊咁過份

罷食囉

平時d用詞就有咁短縮咁短
應該短果d就寫到牛hi咁長
檢視並優化轉做檢討咪得

一隻雞就兩隻翼兩隻鎚架啦
個個要全翼D鎚邊個要啊?
比你係人情,唔比你係道理
不如你試下去KFC叫一桶雞要全腿
睇下佢比唔比你囉

屌你老母罷食老麥

唔識食就走啦
2翼2膇最完美

咁又唔俾埋隻雞翼尖我？

冇全翼不了

你食得老麥都冇要求架啦 同啲廢老比少少錢喺度巴撚閉閉有咩分別

我比錢買個餐 想轉全翼/槌
貪佢多肉多汁 定多條骨？

脆香雞翼已經叫貴叫呃錢架啦，依家仲要唔畀全翼，太過分

教大家自製等罷食都易啲

麥當勞的脆香雞翼

材料 :
4 隻雞搥
4 隻雞中翼

醃料 :
鹽、發粉及胡椒粉各少許

汁料(a):
1 湯匙溶牛油
1/2 杯墨西哥 Louisiana hot sauce
蒜粉少許

汁料(b):
1/2 杯 BBQ 汁

做 法 :
1. 雞中翼及雞搥洗淨，抹乾水份，加入醃料醃片刻備用。
2. 燒熱油鑊將雞翼及雞搥炸撈，撈起瀝乾油份。
3. 拌勻汁料 (a)，將雞中翼沾滿汁液，挾起上碟。
4. 將雞搥沾上汁料 (b) 挾起上碟，兩味雞翼即成。

備註 : (1) Louisiana hot sauce 和 BBQ 汁可在大型超級市場購買。

脆香雞翼 四件

1.如果雞翼係指雞全翼：
一盒就得兩件雞全翼，仲無左雞翼尖
2.如果雞翼係指雞中翼，咁四件入面有兩件唔係雞中翼

兩樣都係違反商品說明條例

想問連登仔平時買牛雜會唔會嗌全牛胃？

叫雞翼黎雞鎚咁不如黎雞翼尖呀

俾定M記投訴電話打爆佢

28807300

俾返全翼我

原來有得叫全翼
蝕撚晒

有人打先算

咁姐係改個名叫雞翼拼盤你就接受到？
約定俗成係人都知脆雞餐係兩翼兩鎚架啦

唔試就無機會，試咗仲有一線生機

乜野叫做優化

搵個肯為你食晒雞鎚嘅女朋友囉
一齊叫雞翼餐

說法2建議你睇出面講商品說明條例
果邊有巴打解釋話告唔入

不過「雞翼」一詞大眾都認定係雞中翼嫁啦 唔止M記
好多餐廳都係咁 唔會係說法1

畀女朋友食不如自己食晒佢？！你都白痴嘅

全槌

食老麥冇要求？咩邏輯？

依家先知有得再求配料多少...

上次食佢新包，屌佢老味冇醬

打左未

中資仲有人食

咁又係
食晒兩盒好撚閒

你咪唔撚好食囉巴閪閉

商品說明條例呢?

金拱門驚閪你班友咩
之前一轉手無撚咗板燒雞腿咪又係話罷食

家陣金拱門執柒咗未?

遲啲再搞下優惠，港豬咪又係狗衝去食，金拱門收錢收到手軟呀

4件「脆香雞翼」無得全翼算唔算犯商品說明？

以前make for you 而家大倒退

其實脆香雞翼個個 我又唔覺有咩問題
佢從一開始出呢樣野個時 連埋張圖都好似係2翼2鎚
宜家佢只係變返一開始咁姐

利申 好少食m記

係荼記見過港女食雞翼，2條骨入面D肉老馮唔食，屌唔係唔識咬開D骨呀嘛??

喺經濟學角度黎睇
兩翼兩鎚係唔係最好配搭

絕對唔係

以後唔賣槌咪得 無野搵野搞

60幾70蚊個套餐你話唔比

佢驚春, 整屎都搶住食

我要三翼一膇

香港人可唔可以有d尊嚴拒食m記

以前去人屋企飲酒都叫200隻全雞翼
而家唔比叫 一定唔撚再食

仲要喺繁忙時間嘅金鐘又一城m記咁玩

部機買個包多醬都冇得揀

冇全翼咪三翼一鎚囉

簡化到幾多，多鳩餘

其實因為雞翼成本高過雞鎚，而10個有6個客叫全翼，所以有咁既措施

咁不如改曬全翼然後加價

雞鎚賣十蚊四隻嘅話咪無所謂囉，賣得咁貴預咗畀人揀架啦

你有冇諗個啲槌幾慘？

果然賣左俾契丹管理無好野
先有板雞停賣
再有唔俾全翼
契丹人管理只會諗點樣管理令自已最得益，唔會諗班客受唔受

真係唔明點解有人話告唔入
你去街市買磅雞翼
有一半係雞鎚得唔得？有一半係雞翼尖又得唔得？

已經有人去投訴啦

杯佢老母啦
罷食老麥罷睇tvb罷搭港鐵
無樣做得到仲嘈乜撚

係投訴應該投訴埋薯條太小

出番全翼前唔會再食

老母係M記做, 真係有通告

中同大 倒出黎可能都爭唔到20g

調轉諗
佢賣嗰四件都係雞翼嘅一部分
所以嗰四舊嘢可以統稱為雞翼

賣雞翼唔一定要將所有雞翼嘅部分賣出嚟
只要你賣緊嘅嘢係叫做「雞翼」就可以

至僧D大種乞衣比得個小小錢要求多多，又阻住後面買野GA人。
冇錢又要享受，買香比自己食啦。

世界末日

有邊間唔係年年加

遲下連薯條走鹽都無埋
知你班撚樣咁叫都係為左食鮮炸薯條

巴打你應該未試過咁叫..

唔明嘈乜
為左2隻雞翼咁落力

真係咁接受唔到咪唔好食
嘈乜

叫開全鎚

冇得叫全翼 對香港人黎講緊要過時事

咪撚食囉
睇死你地鬧完咪繼續食

細薯直情得半包

桶餐好似唔比揀，單買就有

旺區就難
屋村商場分店通常自由啲

呢樣野就係時事

要個脆香雞翼餐
再單要一盒脆香雞翼
兩盒走雞鎚
雞翼放埋一盒
咪一撚樣照做錢照收
嘜嘢簡化程序
屌佢老母啦

Yes

連登仔嘅Logic真係好差

本身脆香雞翼有雞鎚已經唔合理
係姑念佢有得轉全翼先唔出聲
近年訂立商品說明條例海關已經作出好多勸喻同警告
佢無改善不特止仲要收緊政視法律為無物
已經向消委會投訴同向海關舉報

睇下d正負評數就知連登仔幾愛大財團
平時就鬧開中共同政府
一到大財團做d 仆街野大部份連登仔即刻藍屍思維上身

藍屍:政府聽反對聲音係人情唔聽係道理
連登仔:大財團聽顧客聲音係人情唔聽係道理